【0906 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫院管理局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲

竹君好

大

h

Hi

，

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

基本料：
※截至尋日午夜12點 有4857宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計4858宗

香港確診個案
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 0000 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0905 0000 確診個案：4822 → 4857 (+35)

Hi樓豬

推MK post

善用不推文

全民檢測「收穫」肯定「豐富」
確診又升到20+

9月5日00:00:00至23:59:59，多21宗確診個案

5宗輸入個案

6宗輸入
15宗本地

4859-4879
6 import

6 imported
#4859 spain
#4860 US pilot
#4865 蘇聯 CA
#4870 PKstan
#4876 菲傭
#4878 咖喱

分分鐘大部份本地個案都係全民檢測

10宗以下初步

8宗本地有關連個案 7宗源頭不明

8 linked
7 unlinked
<=10 Prelim

每日長氣問題 樓豬可唔可以自動報告
DNA 大型檢測
篤鼻哥窿總人數 驗左幾多 仲有幾多未搞掂
重複篤鼻哥窿人數
False Positive %

初步確診

5宗全民檢測

只係普及社區檢測

8宗其他相關 (有兩宗全民檢測)
7宗無源頭 (有三宗全民檢測)
10以下初步

全部都好老

7宗源頭不明包括3宗DNA檢測個案

HONG KONG BAD MACAU TAIWAN GOOD

今日人氣更少

DNA檢測個案
#4866 家庭主婦
#4867 #4872 #4873 一家人

又係有病徵都仲去全民檢測...

可能因為去得全民檢測大部分都係老人家

死廢老快撚啲死啦

點解唔直接去chp

一想開餐廳就中招

#4879 59M
灣仔道金陵會做

有病徵一早要死去GOPC拎樽驗啦

8 linked
5 全民
7 無源頭 3全民檢測
<10 prelim

4866家庭主婦 東涌

4867 女89 4872 外傭 4873 男92 一齊住
9月2 test
4872 8月2有喉嚨痛
4867 4873 8月29有咳
有睇青山道私家醫生 連續睇咗幾日

4879 59歲男 灣仔道 金ling會？餐廳做
間餐廳一直閂
最近開始想開翻 想大家做test

去CHP做乜
一係去狗屋
一係去醫院

我聽到無厘頭個案

我都聽到

4875
39 女 文職 天水圍天耀
會去屯門市中心買嘢

有病徵應該係去普通科門診攞深喉唾液樣本-->呈報個案

拘留群組

其他UNLINKED
#4871 54M 尋日個小欖CASE
#4874 75M退休人士 6月起住荃灣如心酒店 平時去附近同美孚酒樓
#4875 39F 住天水圍天耀 TST返工 平時去TM TOWN CENTRE

去得全民檢測既都唔會去狗屋啦~~
一樣道理, 去醫院會覺得醫護會逼害佢地

幾日冇睇live 點解樓主講野咁窒

攰啦攰啦

#4877
青山入境處
新拘留人士
之前係壁屋服完役
8月22-9月4壁屋
再之前係荔枝角收押所（？）
三個地方派樽

我都唔知

都好既 中咗去全民檢 一樣做到播毒師

你反省下ok?

農曆7月俾武漢茶上身

今日有嘢做陪唔到大家了

HA：尋日早上9時至今早9時多28宗呈報個案

全民
#4866 F60 家庭主婦 無病徵 住東涌
family
#4867 F89 0829咳 睇青山道醫生
#4873 M92 0829咳 睇青山道醫生
#4872 外傭 0822喉嚨痛

#4879 M59 work灣仔道金陵會 0903頭痛

unlinked
#4871 M54 小欖／荔枝角
#4874 M75 retired 住荃灣如心酒店 荃灣／美孚茶樓
#4875 F39 文職 住天水圍天耀邨 尖沙咀返工 屯門市中心買嘢
#4877 冬蔭功 荔枝角>>0822－0904壁屋>>青山灣test++

你好 韻e

94個離世
咁究竟係94定95

少咗CASE之後轉返逐單報

答問時間

22人危殆
14人嚴重

但屌三寶死全家不會缺席
循例屌晒cctvb 支那01 白粉報全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

又有有病徵走去篤鼻哥窿 係咪有漏洞 點改善
邊個場 有咩follow up

樓豬：無問題
樓豬同Linda笑
樓豬：走得啦

<10初步

呢個者咩事

仲話開學

呢個晏啲cut翻條片出嚟先

係死全家四連環呀
你唔記得咗仲有鳳凰衛視

好人mc仲問咗幾次

排隊驗測多唔多被傳染中招？？？

hi

一齊連環死全家啦

唔篤幾單出嚟點支持個送中檢測

聽日補番

am

你兩個啊
掛住收工

想睇返

金陵會 JINLIN PALACE 灣仔道109號壹嘉1-2樓

from openrice
處處有心的南京菜OK
2020-06-11
CarolinieXu (共有8篇食評)

有幸見到主理，是位江蘇人。雖為了迎合本地口味，加入燒臘等粵菜，但是次我和友人選擇南京菜為主。不論是地道南京菜、燒臘亦或西式牛扒，都令人滿意。格外推介燻魚和麻椒蟹鉗。like

#4879 間餐廳7月中到依家都冇營業

樓豬同Linda 想提早收工

成日啲確診病人睇過私家醫生，但都冇驗到
啲私家醫生係咪怕若果有病人確診，診所要消毒，又怕畀人開名冇生意，所以唔多願意派樽畀病人驗？

次次linda都勁趕住走咁 唔俾連登仔j耐啲

要番去湊女

火眼

好cute

走得了

間嘢要求做咗test先開工

有個巴士佬在司機位無啦啦比狗扯左落車

今日好冷清

樓豬：唔記得咗你問咩

係

去咗今日遊行個po

好多商舖會用WiFi track MAC Address，可以uniquely identify您，手足小心，而家行街食飯要熄WiFi, Bluetooth

記得要用Faraday bag / 錫紙，burner phone (Android), burner SIM (唔好插入第二部機，用現金買)，唔好去到屋企附近先關機

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

有冇人可以幫我share去tg?

Apple 女記者

應該幾靚女

青山道馮建華醫生

連續三十五天確診低雙位數或單位數，剩返224人响醫院或社區治療中心。還需要馳援起方艙嗎？

馮建華
FUNG KIN WAH
男醫生 西醫、普通科、私人執業
九龍長沙灣青山道202-210號興隆大廈地下3號舖

白粉死全家！！！
你聽乜撚嘢啊

成班人講嘢都1999咁
btw 死全家

仲有個機會 係班人見而家有免費驗 唔肯俾錢私家做

你好你好
好耐冇見

閪01

東方之後01 又連環死全家

hi HK01
死全家

dllm啱啱先講咗邊間診所

講緊咩 笑得咁開心

落幾錢訂

無記者問問題
啊竹問係咪走得

叫佢自己回帶

講#4879
4879睇過嘅doctor未有名

好風趣

一開波冇記者問問題 跟住Linda話走得啦？

CCTVB

tvb連環死全家

3combo了 明益你啦

上次有單連睇三次都唔驗

瀝源邨李玉棠

咁樣鬥射波法好咩

不了

勁多人睇佢

好似之前已經上過list

又係佢

好mc係咁笑無問題
想睇佢笑個樣

apple

直至20200906全民檢測總共撈到9人，成本效益非常低

私家醫生只係代為派樽，樣本由病人交衛生署驗都係免費㗎

樓豬啱啱想收工樣

依家又追問

樓豬要睇mk直播

樓豬：邊個啊 逐個講啊？（笑

Center
#4867 #4872 #4873 佐敦道官涌體育館
#4879 彩雲社區中心
#4866 東涌體育館

樓豬又係波鞋吊腳褲

港景峰 之前下面商場咪有幾間地產鋪一堆AA中左

#4867 #4872 #4873 住港景峰

冇得以撈到幾多個中招黎比成本效益架喎
你驗得多中招比例本身就會不停下降
唔係既話袁國勇駛乜日日屌政府要提高檢測量?

再者驗得多中得少唔係代表香港越安全咩?

原來係Linda話

#4873 CT21－23

有幾個仲要係翻閹唔計

完結

今日有8頁

今日個 bingo 好難玩

提高檢測係指驗確診者既接觸者
唔係全民驗

全民普及檢查計劃洗費（包括宣傳、醫護、工作人員支出、醫療用品、PPE、清潔、運輸物流、保險... 等等），而家仲要由七天加到十一天！相信以數億元計！

呢個只怕係語言偽術
我將提高檢測擴大到成個地圖炮咁,有冇都一齊驗,一樣係提高

你自己去搵返佢點講啦
唔係用你自己無科學知識去憑空想像

有幾多初步確診？

<10

想聽返 邊度

睇咗啦 君君笑聲

睇到少少枱底linda腳

好正

#4862
0905 黃大仙 竹園廣場 竹園餐廳

#4866
0904 離島 東涌滿樂坊

#4867
0904 深水埗 興隆大廈

#4871
0904 深水埗 西九龍裁判法院
0904 深水埗 荔枝角收押所

#4872
0830 油尖旺 港景匯商場
0904 深水埗 興隆大廈

#4874
0831 油尖旺 彌敦道 363-373 號恒成大廈
0903 荃灣 如心廣場商場 1 期 點一龍
0903 深水埗 百老匯街 83B-C & 85C 號 富臨皇宮

#4875
0831 元朗 +WOO嘉湖2期 薩莉亞意式餐廳
0903 油尖旺 力寶太陽廣場

#4879
0905 灣仔 壹嘉 金陵會

#4874
百老匯街 83B-C&85C號 富臨皇宮

重溫吓

失業工友闖美孚富臨皇宮抗議 警帶走兩女子
食肆在疫情下經營困難。富臨集團一批不滿被要求放無薪假和被無限期停薪留職的員工，早上參加由深水埗區議員楊彧和職工盟轄下飲食及酒店業職工總會發起的「和你飲茶」示威活動，前到美孚富臨皇宮酒樓透過一人一張枱淨飲茶抗議。期間，兩名女子被警方帶走。富臨集團回應事件時，對部分員工未有接受復工安排表示遺憾。
早上約11時，一行人帶同標語到酒樓外拉起寫有「富臨集團無賴走數，失業工友走投無路」的橫額高叫口號抗議。示威者不滿酒樓申領政府的薪金補貼同時，卻要求員工放無薪假和無限期停薪。
早上11時半，示威者準備進入酒樓飲茶和向茶客派發傳單，但遭職員阻撓，場面一度混亂，負責人於是報警求助。一批警員在酒樓樓梯上阻止示威者進入酒樓，並要求對方散去，否則會控告他們違反「禁聚令」。到中午左右，先後有兩名女子被帶上警車。
示威者於下午1時左右離開。擾攘期間酒樓如常營業，有茶客表示要入內光顧，酒樓安排他們先領籌號。
富臨集團及後回應事件時表示，留意有團體到旗下的美孚分店對人事安排表達意見。集團澄清，因應疫情爆發，今年2月在獲員工同意下安排暫時停工。隨著本港疫情緩和，限聚令及食肆規限放寬，集團已立即陸續安排受影響的員工復工。集團對於部分員工未有接受復工安排表示遺憾，並希望員工體諒本港餐飲業營運困難，與集團共度疫情難關。

聽日係咪到茶茶

唔係瓜

仲未瞓 預備緊聽日？

趕住去私會

對望笑好sweet

其實好奇知啲unlinked點惹返嚟

屌今朝先見個廢老喺垃圾桶就咁拎啲汽水罐舊報紙 之後拎去賣

消息人士遲起身？

unlinked同linked咪一樣 只不過墁唔到中間人炸嘛

容唔容易搵到中間嗰浸好大程度睇個病人嘅attribute

cctvb: 消息指本港今日新增約10宗新冠病毒確診

Now:10宗

Cable: +10

疫情回落啦…無事啦

回落減少5成

Cable:再多一人病逝累計98死 伊院96歲女病人離世

香港人口老化問題會唔會因為武肺而得到改善

爆到好似意大利咁先有得探討
以意大利嘅情況有可能真係有改善
不過呢個要喺佢捱得過武肺後復蘇先有得計數

如果有call g執垃圾之類唔見得光嘅習慣 你估中咗會唔會同chp認

佢唔講係咪可以用599D《預防及控制疾病(披露資料)規例》

3.向衞生主任或獲授權人員提供資料的要求
(2020年第159號法律公告)
(1)如衞生主任合理地相信 ——
(a)某人知道、管有或控制任何資料；及
(b)該資料攸關處理公共衞生緊急事態，
則該衞生主任可要求該人提供該資料。
(1A)如獲授權人員合理地相信 ——
(a)某人知道、管有或控制任何資料；及
(b)該資料攸關識別和追蹤可能已經蒙受染上疾病的危險的人，
則該獲授權人員可為預防和控制疾病傳播而要求該人提供該資料。 (2020年第159號法律公告)
(2)任何人沒有遵從根據第(1)或(1A)款作出的要求，即屬犯罪。 (2020年第159號法律公告)
(3)被控犯第(2)款所訂罪行的人，如證明被要求提供的資料在當時並非該人所知道、管有或控制(視屬何情況而定)，並且按理是該人所不能夠確定或取得(視屬何情況而定)的，即可以此作為免責辯護。
(4)任何人明知而向衞生主任或獲授權人員提供任何在要項上屬虛假或具誤導性的資料，充作遵從根據第(1)或(1A)款(視屬何情況而定)作出的要求，即屬犯罪。 (2020年第159號法律公告)
(5)任何人犯第(2)或(4)款所訂罪行，一經定罪，可處第3級罰款及監禁6個月。
4.向醫生提供虛假或具誤導性的資料屬罪行
(1)任何人在接受於專業執業過程中行事的醫生診治時，明知而向該醫生提供任何關於該人並攸關暴露於或染上疾病的風險的虛假或具誤導性的資料，即屬犯罪。
(2)任何人犯第(1)款所訂罪行，一經定罪，可處第3級罰款及監禁6個月。
(3)在本條中 ——
資料 (information)就某人而言，指任何關於以下項目的資料 ——
(a)該人到過的地方；
(b)該人的病歷；或
(c)該人與其他人的任何接觸。

意粉等變希臘2.0

講左就會俾樓豬係記者會公諸於世

唔會嫁喎
一來死得唔算多
二來你都會少左人生嫁嘛

算唔算係因禍得福

所以早排歐盟刺激經濟方案意大利一直企硬但最後都係過唔到，睇個款都係吊鹽水

仲有150件個average age高到嚇得死人